

@book{cappelli,
 author = { Cappelli, Adriano } ,
 title = {Lexicon abbreviaturarum:Dizionario di abbreviature : latine ed italiane : usate nelle carte e codici specialmente del medio-evo : riprodotte con oltre 14000 segni incisi},
  year= { 1985},
  publisher = { Hoepli }}.

@book{derolez,
author={ Derolez, Albert } ,
title = { The Palaeography of Gothic Manuscript Books: From the Twelfth to the Early Sixteenth Century},
year = { 2006 } ,
publisher = { Cambridge University Press }}


@manual{opentype,
title = { {OpenType} specification },
year = { 2009 },
organization = { Microsoft Corporation },
note = { Available at \texttt{http://www.microsoft.com/typography/otspec/} }}

@book{carter,
  author = { Carter, Harry },
  title = { A view of early typography },
  year = { 1968/2002 },
  publisher = { Oxford University Press / Hyphen Press },
  note = { Facsimile edition by James Mosley }}

@manual{type1,
title = { Adobe Type 1 Font Format},
year = { 1990 },
organization = { Adobe Systems Incorporated },
note= { Available at \\ {\small\texttt{http://partners.adobe.com/public/developer/en/font/T1\_SPEC.PDF}}}}

@book{horatius,
  title={Horace, Odes and Epodes},
  year = { 1910 },
  editor = { Shorey, Paul and Laing, Gordon Jennings },
  publisher = { Benj. H. Sanborn \& Co}}

@book{suomalainen_kirjallisuus,
  title={Vanhimman suomalaisen kirjallisuuden käsikirja},
  author={Laine, Tuija},
  publisher = {Suomalaisen kirjallisuuden seura},
  year = { 1997 }}

@book{kirjallinen_kulttuuri_keskiajan_suomessa,
  title={Kirjallinen kulttuuri keskiajan Suomessa},
  editor={Heikkilä, Tuomas},
  publisher = {Suomalaisen kirjallisuuden seura},
  year = { 2010 }}
  
@book{legenda,
  title={Pyhän Henrikin legenda},
  author={Heikkilä, Tuomas},
  year={2005},
  publisher= {Suomalaisen kirjallisuuden seura}}
  
@book{carmina,
  title={Thirty Poems from the Carmina Burana},
  year= { 2004},
  publisher = { Bristol Classical Press } ,
  editor = { P.G. Walsh }}

@book{laurila,
  author= { Laurila, K.\,S.},
  title = {Kuuluisia puheita ja puhujia II},
  year = { 1913 },
  publisher = { Kansanvalistusseura}}

  @book{yonge,
  author= { Yonge, Charles Duke },
  title = {The Orations of Marcus Tullius Cicero },
  year = { 1856 },
  publisher = { Henry G. Bohn }}

  @book{kpt_historia,
author = { Jäntti, Yrjö A. },
title = { Kirjapainotaidon historia },
year = { 1940 },
publisher = { WSOY }}

@book{missale_aboense,
  author={Bartholomew Ghotan},
  title={Missale Aboense},
  year={1488/1988},
  publisher= {Societas historiae ecclesiasticae Fennica},
  note = {Facsimile reprint}}

@book{rapola,
author = { Rapola, Martti },
title = { Suomen kirjakielen historia I },
year = { 1965 },
publisher = { Suomalaisen kirjallisuuden seura }}

@book{kirkkolaki,
author = { Florinus, Henrik },
title = { Kircko-Laki ja Ordningi },
year = { 1688/1986 },
publisher = { Johan Winter / WSOY },
note = { Facsimile edition by Katriina Karvinen and Kaija Turunen}}

@book{hakkinen,
author = { Häkkinen, Kaisa },
title = { Agricolasta nykykieleen },
year = { 1994 },
publisher = { WSOY }}

@book{gutenberg,
author = { Kapr, Albert},
title= { Johann Gutenberg: the man and his invention } ,
year = { 1996 } ,
publisher = { Scholar press } }

